<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<elements>
	<!-- Entete des messages -->
	<element name="DateHeure">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>Date-heure de l'extraction des données du message</desc>
	</element>
	<element name="IdPartenaire">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc/>
	</element>
	<element name="CodePays">
		<usage>Selon l'utilisation</usage>
		<desc>
			A utiliser obligatoirement si les échanges peuvent être réalisés dans un contexte 
			impliquant plusieurs pays.
		</desc>
	</element>
	<element name="CodeBassin">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc/>
	</element>
	<element name="ReferenceNorme">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>Forme IB:[type de message].</desc>
	</element>
	<element name="VersionNorme">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>
			Concaténation de 2 éléments : en majeur la version InterBOB suivie du séparateur ":" 
			lui-même suivi d'un identifiant optionnel (mais conseillé) de version d'implémentation 
			et à définir entre les partenaires impliqués dans les échanges. <br/>
			Exemple : 1.0:8.5.<br/>
			La numérotation des versions d'implémentation (8.5 dans l'exemple) est gérée par le Certu.
		</desc>
	</element>
	<element name="IdMessage">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>
			Cette donnée doit permettre (seule ou avec d'autres informations) d'identifier le message, 
			d'effectuer la traçabilité et éventuellement de contrôler des pertes de séquence,
			selon les règles édictées au niveau du bassin.<br/>
			Doit être égale au numéro séquentiel attribué au message (dépend de l’émetteur):<br/>
			<li>Limite basse = 1</li>
			<li>Limite haute = 65535</li> 
			<li>Retour à 1 lorsque la limite haute est atteinte</li>
		</desc>
	</element>
	<!-- -->
	<element name="IdOperation">
		<usage>Selon l'utilisation</usage>
		<desc>
			<li>Obligatoire s'il s'agit d'une vente pour télédistribution ou rechargement en différé, et que l'IdProduit n'est pas déterminé au moment de la vente.</li>
			<li>Renseigné avec le numéro de la commande ou de l'élément de commande, ou de la demande de télédistribution en cas de vente pour télédistribution (cf. [3-A]) lorsque l'IdProduit n'est déterminé qu'au chargement.</li>
			<li>Optionnel (facultatif) s'il ne s'agit pas d'une vente pour télédistribution.</li>
		</desc>
	</element>
	<element name="Date">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>Date de l'opération</desc>
	</element>
	<element name="Heure">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>Heure de l'opération</desc>
	</element>
	<element name="TypeOperationVente">
		<usage>Obligatoire</usage>
		<desc>
			<li>1 : Vente (ou primo chargement)</li>
			<li>31 : rechargement sur CSC sans changement de numéro de série de contrat ou rechargement sur BSC (rechargement englobe les mécanismes de surcharge et/ou de prorogation de date)</li>
			<li>41 : distribution droit complexe</li>
			<li>43 : prolongation droit complexe (prolongation = changement de date de fin de validité du droit déjà inscrit sur le support)</li>
		</desc>
	</element>
</elements>